1月28日之新年快樂:用2分鐘睇晒各地新聞

用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日大年初一先祝大家新年快樂!身體健康!心想事成!

唔知係咪今日大年初一放假,好多報紙都唔update網頁版(至少我睇緊個陣冇),所以今日既來源可能幾單一,而且集中係1份報紙到,小弟係到要講聲sorry ,今日可能要大家將就1下啦,我唔知未來幾日呢個情況會唔會改善,希望好快恢復正常啦

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 政府公佈最新財務狀況，其在去年12月單月錄得497億元盈餘，截至去年12月31日、即本財政年度首三季的盈餘數目增至654億元，同期的財政儲備達9083億元。

(東方日報)

2. 標準工時委員會向政府提交報告，其提出五項包括勞資雙方訂立書面僱傭合約列明工時及超時工作補償安排等條款的建議，但沒有就標準工時立法。

(東方日報)

3. 有律師行入稟高等法院向何俊仁追收挑戰梁振英當選特首選舉的選舉呈請及司法覆核的律師費，何俊仁認為收費過高，要求高等法院覆核收費，法庭駁回何俊仁的要求。

(東方日報)

4. 香港基督教協進會主席蘇成溢、香港道教聯合會主席梁德華、香港佛教聯合會會長智慧法師、中華回教博愛社主席薩智生、天主教香港教區主教湯漢及孔教學院院長湯恩佳發表新春賀詞，指香港社會應著重禮義廉恥、享受一國兩制的環境為社會作出貢獻、多研習宗教智慧等。

(東方日報)

5. 有電單車在元朗失事撞壆，電單車司機死亡，警方指該車是報失電單車，懷疑死者與偷車案有關，且生前並無電單車駕駛執照。

(東方日報)

6. 多名警務人員於年三十晚長期駐守及分組來回巡邏旺角等多個地方。

(蘋果日報)

兩岸:

1. 涉在北京大興區殺死兩人、行兇後徒步七百公里跨越四省市潛逃的疑兇在河南落網，其被捕時大笑並承認殺害兩人。

(東方日報)

2. 陝西安康白河縣一間書店的員工宿舍發生火警，造成3死3傷。

(東方日報)

3. 台灣鐵路產業工會成員不滿長期超時工作過勞而上街抗議，要求當局改善待遇。

(東方日報)

4. 台灣一名男子與友人上山打獵，其懷疑遭其他獵人誤當獵物開槍射傷，經送院搶救後證實傷重不治。

(東方日報)

5. 有加拿大翼裝滑翔飛行員在湖南張家界天門山景區進行翼裝飛行訓練後失蹤，搜救隊伍在天門洞左側岩壁尋獲其遺體，公安部門初步推斷他是訓練期間摔亡。

(東方日報)

6. 一名男子廿年前攜帶十公斤金條返回甘肅時被扣查所有金條，多年後國家政策改變，男子因此申請國家賠償追討損失，法庭作出裁決確認公安局需賠償共245萬元人民幣，惟該名男子仍未收到賠款。

(東方日報)

國際:

1. 美國就興建接壤墨西哥邊境的圍牆一事宣佈對墨西哥貨品加徵兩成入口稅，有墨西哥網民發起抵制運動，呼籲民眾罷買美國貨品及拒絕光顧美式快餐店。

(東方日報)

2. 英國首相文翠珊強調不會再干預他國內政，同時又反對特朗普指酷刑可以接受的說法。

(東方日報)

3. 菲律賓總統杜特爾特就菲律賓一批警員綁架一名南韓商人的案件致歉，並揚言會把涉案警員的首級送到南韓。

(東方日報)

4. 奧地利出動800名警員在格拉茨和維也納展開搜捕行動，拘捕14名懷疑與極端組織伊斯蘭國有關聯的疑犯。

(東方日報)

5. 美國科學家組織「原子科學家公報」宣佈反映末日危機時鐘向前撥快30秒，距離末日僅剩下兩分半鐘。

(東方日報)

6. 南韓地方法院裁定早前被南韓人從日本觀音寺偷走的一座觀音像屬於數百年前被搶掠至日本的南韓文物，應該歸還給南韓浮石寺，日本已與南韓政府交涉，試圖取回觀音像。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

睇晒 高質樓主

感謝巴打

btw 何俊仁果單野咁柒既

巴打新年快樂

呢幾日無返工無聽收音機即刻咩都唔知

新年快樂呀咁多位

1月29日: